**古馳**（）是一間[意大利時裝](../Page/意大利.md "wikilink")[品牌](../Page/品牌.md "wikilink")，由在1921年於[佛羅倫斯創辦](../Page/佛羅倫斯.md "wikilink")。古馳的產品包括時裝、[皮具](../Page/皮具.md "wikilink")、[皮鞋](../Page/皮鞋.md "wikilink")、[手表](../Page/手表.md "wikilink")、[領帶](../Page/領帶.md "wikilink")、[絲巾](../Page/絲巾.md "wikilink")、[香水](../Page/香水.md "wikilink")、家居用品及寵物用品等。

古馳的標誌以兩個G字母組成。

另外，GUCCI童裝店，首次把會在[海港城](../Page/海港城.md "wikilink")[海運大廈開幕](../Page/海運大廈.md "wikilink")。

## 歷史

[Gucci_in_Elements_201702.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gucci_in_Elements_201702.jpg "fig:Gucci_in_Elements_201702.jpg")[圓方分店](../Page/圓方.md "wikilink")\]\]
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:USA-NYC-Gucci_5th_Avenue.JPG "fig:缩略图")分店\]\]
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gucci_in_Japan.JPG "fig:缩略图")[晴海通上的古馳日本總店](../Page/晴海通.md "wikilink")\]\]
古馳在創辦時只是一間小型，家族式經營的[馬鞍及皮具商店](../Page/馬鞍.md "wikilink")。

1906年創辦人（Guccio
Gucci）開始以自己的名字在[義大利](../Page/義大利.md "wikilink")[佛羅倫斯製作皮件](../Page/佛羅倫斯.md "wikilink")。

1921年，古奇歐·古馳在[佛羅倫斯開辦了店面](../Page/佛羅倫斯.md "wikilink")，專注於質料與工藝技術的提升，並首創了將名字當成商標印在商品上，成為最早的經典商標設計，使得古馳迅速的在1950至60年代間，成為了財富與奢華的象徵。

1937年首次出現了源自於馬啣與馬蹬的馬銜鏈設計，而後4個兒子相繼加入，成了家族企業。

1947年，古馳推出了以[竹製作手柄的](../Page/竹.md "wikilink")[手袋](../Page/手袋.md "wikilink")，竹節包（bamboo
bag），直至現在仍然是他們最受歡迎貨品之一。

1950年代古馳亦創作了多項經典設計，原為固定馬鞍用的直條紋帆布飾帶（綠紅綠織帶與雙G緹花紋）被應用在配件裝飾，並註冊為商標。

以當時的[美國第一夫人](../Page/美國第一夫人.md "wikilink")[杰奎琳·肯尼迪為名的](../Page/杰奎琳·肯尼迪.md "wikilink")「賈姬包」（Jackie
O'Bag），是古馳在1962年推出的款式，每季都會變化新款，繼續吸引支持者。

1960年代中期，古馳把目標移向[海外市場](../Page/海外市場.md "wikilink")，在[香港及](../Page/香港.md "wikilink")[東京開設專門店](../Page/東京.md "wikilink")，同期亦誕生了著名的雙G商標，規模日趨擴大。

但由於家族[股權之爭](../Page/股權.md "wikilink")，管理經營不善，古馳已經變成了一個缺乏創意的義大利老牌子，使得聲勢逐漸下滑。

[古馳集團現由](../Page/古馳集團.md "wikilink")[法國](../Page/法國.md "wikilink")[開雲集團取得所有](../Page/開雲集團.md "wikilink")[股份](../Page/股份.md "wikilink")，成為經營者。

1994年，古馳集團提拔原為女裝設計師[汤姆·福特](../Page/汤姆·福特.md "wikilink")（Tom
Ford）為全系列商品[創意總監](../Page/創意總監.md "wikilink")，主導古馳旗下包含男女[時裝](../Page/時裝.md "wikilink")、配飾、[香水等](../Page/香水.md "wikilink")11條商品線所有的商品設計，並包括古馳企業形象、公關宣傳與[廣告策略的所有主導](../Page/廣告.md "wikilink")。此後，除男女時裝、配飾、香水外，從包裝，到廣告和店內外裝潢等，也都由他主導策劃。

1995年，（Domenico de
Sole）被任命為古馳的新總裁，再加上汤姆·福特所組成的團隊，分別以經營與設計上的長才，將古馳推上前所未有的高峰。

全新的1995／1996年秋冬女裝，以合身絲質襯衫、雙G商標皮帶與絲絨長褲，塑造出集現代、性感、冷豔於一身的嶄新形象，連[麥當娜都忍不住穿上它亮相](../Page/瑪丹娜.md "wikilink")，一舉獲得國際媒體好評。在1995年秋冬的男裝發表會中，更以亮皮招牌鞋不穿襪的嶄新造型。許多[明星](../Page/明星.md "wikilink")、[名流也紛紛以古馳的服裝為首選](../Page/名流.md "wikilink")。獲得肯定，更讓古馳紅透半邊天。

然而在2004年汤姆·福特，和集團主席兼總裁的德·索萊因未能就[續約問題跟母公司](../Page/續約.md "wikilink")（古馳集團）達成協議，在2005年4月30日約滿同時離職。1990年代時尚界有個說法—「沒有汤姆·福特，Gucci就死了」，因為這個1921年創立的品牌，到了1980年代由於家族間相互鬥爭，管理經營不善。更精彩的是家族成員要不是互相仇視敵對，要不就是因為[逃稅而被關進了](../Page/逃稅.md "wikilink")[監獄](../Page/監獄.md "wikilink")，這些醜聞更在1998年的時候槓上開花到了巔峰，因為古馳家族的最後一位男繼承人（Maurizio
Gucci）遭到前妻謀殺。所以古馳有今天的成績可說是汤姆·福特的功勞。

汤姆·福特離開兩年後的古馳廣告表現，1990年代的性感形象漸漸被優雅所取代。

而2006年新任的設計總监（Frida
Giannini），為Gucci带来现代女性甜美和开朗明快的罗马风格，比廣告更明顯地從汤姆·福特時代的性感重返優雅美麗，正當業界惋惜汤姆·福特在位14年形成的廣告形象資產並沒有被繼承與利用，吉安尼於2005/06秋冬時裝給介大家一個驚喜，令gucci得以重回汤姆·福特時代的性感。

## 廣告

創意總監 Alessandro Michele自上任後所製作的廣告深受歡迎，亦曾多次與藝術家合作\[1\]。

  - 2017 秋冬廣告中，以復古未來主義為主題，把模特兒設定為 7,000 歲的Xeod、年僅兩歲的機器人、水星出身 178
    歳海怪，以及剛滿 20 歲 Scanner Operator 等等。
  - 2018 春夏廣告中，以大地、海洋和天空三大元素，透過西班牙藝術家 Ignasi Monreal
    細膩動人的筆觸，創造一幅幅栩栩如生的畫作。
  - 2018 秋冬廣告中，品牌把一眾模特兒塑造成對藝術品及手工藝品著迷的收藏家。

## 總設計師

  - 1923年 - 1953年，[古馳奧·古馳](../Page/古馳奧·古馳.md "wikilink")（）
  - 1989年 - 1992年，[李察·林伯臣](../Page/李察·林伯臣.md "wikilink")（Richard
    Lambertson）
  - 1990年 - 1991年，[當·米路](../Page/當·米路.md "wikilink")（Dawn Mello）
  - 1994年 - 2003年，[湯姆·福特](../Page/湯姆·福特.md "wikilink")
  - 2004年 - 2005年，
  - 2006年 - 2015年，[Frida Giannini](../Page/Frida_Giannini.md "wikilink")
  - 2015年 - ，[Alessandro
    Michele](../Page/Alessandro_Michele.md "wikilink")

## 大股东

法国富商弗朗索瓦皮诺（Francois
Pinault），同时是[佳士得拍卖公司的控股大股东](../Page/佳士得.md "wikilink")。

## 品牌識別

1.  竹節手柄：Gucci的竹節包是真正採自大自然，大自然材料加上手工燒烤技術，成就出不易斷裂的特點。
2.  馬銜鍊：Gucci馬銜鍊是著名細節設計之一。
3.  銀色「Gucci」logo：「Gucci」logo原先是金色，1994年之後Gucci以年輕化品牌形象，轉改為銀色。
4.  綠紅綠花紋：是早期Gucci行李箱上的識別花紋，亦是Gucci歷史上最早出現的經典設計，現在在反摺的牛仔褲管內裡、缝邊、腰帶、皮件、背帶、皮鞋上都可以見到綠紅綠花紋。

## 中国大陆员工维权事件

随2011年8月19日北京古驰辞职员工于[朝阳区申请劳动仲裁后](../Page/朝阳区.md "wikilink")，中国内地多家分店辞职员工爆料古驰克违反中国相关劳动法规定，扣员工加班费、魔鬼式管理，内地与境外员工待遇高反差，于此同时出现员工集体辞职和提起诉讼等事件。

2011年8-9月间，5名曾经在[深圳GUCCI旗舰店工作的离职员工在网络上发了一封](../Page/深圳.md "wikilink")《集体辞职的古驰员工致古驰最高管理层的一封公开信》。在信中，他们表达了对深圳GUCCI旗舰店的控诉。
据辞职员工称：公司对员工在门店上班时的行为规定有100多项，很多规定严格限制员工的生理需求。而深圳GUCCI旗舰店规定，店员的两次小过失，累积成一个口头警告，一年累计四个口头警告，就会被解雇。如在上班期间，喝水必须要向上级申请，上洗手间也必须得到许可，上洗手间的时间被严格限制在5分钟内等。
根据上述情况，在2011年8月31日，由深圳电视台《法观天下》栏目对GUCCI旗舰店进行暗访后，制作成为《GUCCI旗舰店是“血汗公司”？》为题进行了4天的连续报道。随后根据内部消息在9月7日，GUCCI营运部高层给全国多家GUCCI门店下发了一封邮件，名为：“（重视！）媒体顾客暗访回答技巧”，并要求各大店铺负责人“在早会上对员工宣讲”。以期防备媒体记者从员工口中套话，同时也为了防止顾客因为货品纠纷等前来询问时，防止员工被偷录到不利于公司的视频。

## 外部連結

  - [古馳官方網站](http://www.gucci.com/)

  - [古馳集團網站](http://www.guccigroup.com/)

  -
  -
  -
  -
[Category:義大利服裝品牌](../Category/義大利服裝品牌.md "wikilink")
[Category:義大利服裝公司](../Category/義大利服裝公司.md "wikilink")
[Category:高級時尚品牌](../Category/高級時尚品牌.md "wikilink")
[Category:奢侈品牌](../Category/奢侈品牌.md "wikilink")
[Category:手提包](../Category/手提包.md "wikilink")
[Category:跨国公司](../Category/跨国公司.md "wikilink")
[Category:1921年成立的公司](../Category/1921年成立的公司.md "wikilink")

1.  [能做到讓人期待的時裝廣告｜創意總監Alessandro Michele鬼斧神工的Gucci
    Campaign](https://www.mings-fashion.com/gucci-%E5%80%AA%E5%A6%AE-%E5%BB%A3%E5%91%8A-212728/)